葉門南部分離組織宣布自治

（法新社利雅德27日電） 沙烏地阿拉伯為首的聯軍今天 拒絕接受葉門分離主義分子昨天在南部控制區域宣告自 治，並要求分離主義分子「停止任何令情勢更加緊張的 行為」。 葉門分離主義分子昨天的行動，令葉門另一場長年 分裂衝突更加複雜。衝突的一方是沙烏地聯軍與國際承 認的葉門政府，另一方是掌控葉門北部大部分地區的反 叛組織「青年運動」（Houthi）。 伊朗支持的「青年運動」2014年將葉門政府逐出首 都沙那（Sanaa）後，葉門總統哈迪（Abd-Rabbu Mansour Hadi）即以南部的葉門第2大城亞丁（Aden） 作為臨時首都。 但葉門政府隨後在南部也和分離主義分子起衝突， 形同「內戰中的內戰」。分離主義分子去年8月拿下亞丁，到了11月則在沙烏地阿拉伯首都利雅德（Riyadh） 簽下共享權力協議，停止對戰。 然而，獲得聯軍主要盟國阿拉伯聯合大公國支持的分離主義組織「南方過渡委員會」（Southern Transitional Council），昨天以葉門政府未履行協議 和「密謀」對抗為由，宣布在葉門南部實施自治。 據沙烏地官媒沙烏地新聞社（Saudi Press Agency ）今天在推特的發文，聯軍表示：「我們強調有必要讓 臨時首都亞丁回復先前狀態。」 聯軍說：「由於南方過渡委員會突然宣布緊急狀態 ，我們再次強調，有必要立即落實利雅德協議。」